\chapter*{Abstrakt}\label{chap:abstract_sk}
Pri výskume Alzheimerovej choroby je potrebné určiť počet odumretých neurónov v mozgu myši, aby sa dal určiť stupeň poškodenia.
Ich počet sa momentálne určuje ručne, prípadne za pomoci jednoduchého grafického softvéru. Preto je užitočné vymyslieť spôsob a naprogramovať aplikáciu, ktorá tieto neuróny bude počítať automaticky. \\

Na vyriešenie tohoto problému sme si zvolili dva druhy neurónových sietí - viacvrstvový perceptrón a konvolučnú neurónovú sieť. Konvolučné siete sú v súčasnosti najpoužívanejšie pre problémy týkajúce sa rozpoznávania obrazcov. Tieto dva prístupy kombinujeme s rôznymi typmi vstupných dát.\\

Veľkú časť práce sa venujeme predspracovaniu obrazu. Uvádzame efektívny algoritmus na odstránenie tieňov a algoritmus na normalizáciu odtieňov obrázkov.\\

~\\
Kľúčové slová: obraz mozgu myši, imunohistochemický obraz, viacvrstvový perceptrón, konvolučná neurónová sieť..
\vfill\eject 